元旦遊行前涉管有鎚仔等被控 飛機維修學員今獲撤控 庭外指「保持沉默好有用」

咁袋2個避孕套，咪隨時被人告成為強姦犯，香港果然法治己死

當庭獲釋的被告林子龍於庭外指，獲撤控屬於其意料之內，因他警誡下保持緘默，且警方倉卒落控，故他與律師都認為控方「鋤我唔入」。他又表示自己被捕前已在網上清楚了解被捕者權利，包括有權保持緘默，故他於警署面對警方軟硬兼施時，亦沒有動搖，除基本資料外，並無向警方透露與案相關的資料。他又強調被捕後「保持沉默好有用」，並指當日共有 20 人被捕，其中一名被捕者疑抵擋不住警方的軟硬兼施，於律師未到達之前已向警方有所招認，結果不獲保釋。林又指雖然案件擾攘4個月對他造成的壓力不算大，因他面對的控罪較輕，但因是第一次被捕，當時仍會感到「好徬徨」，並一度哽咽指「有手足要還押，我都好唔開心」，但他表示事件絕對不會影響他日後參與遊行。林又透露，其律師費由 612 基金支付，對於未能取回訟費，他亦覺得無奈及「唔好意思」。

點解呢個post推唔起，呢單新聞好重要

我無嘢講

我冇嘢講

警員指被告行動鬼祟 控方認意見主觀

裁判官一度問控方，指控中曾提及被告「鬼祟地遊蕩（wandering furtively）」，此言意何所指。控方則稱，此說法出自案中一名警員之口，惟這意見頗為主觀，故控方不會依賴這個用詞證明被告自招嫌疑。

【抗暴之戰】修讀飛機維修課程 藏鎚仔被捕今獲撤控 男生：保持沉默好有用

毅進仔收皮啦